[有片]英外相約翰遜發表講話:英國承諾一樣堅定，香港自由建基於聯合聲明

【有片】英外相稱會續堅持《中英聯合聲明》 中駐英大使指不應聚焦「某些不滿聲音」

2017-6-30 12:45

字體： A A A

明日就是香港主權移交20周年紀念，英國外相約翰遜在昨日（29日）發表的影片中表示希望香港會變得更加民主，而且有一個更加負責的政府體系。他表示，英國會堅持對《中英聯合聲明》的承諾。

影片中約翰遜讚揚香港是一個繁榮而且充滿活力的城市，強調法治、獨立司法系統以及編採自由均是香港成功的關鍵，希望香港可以變得更加民主，政府體系更加負責。他指《中英聯合聲明》保障市民的自由和權利，這是香港未來得以繼續成功的關鍵。現今英國對《聯合聲明》的承諾，就和20年前一樣堅定。約翰遜續指，為確保未來香港市民的生活方式不受影響，一國兩制的原則必須繼續。

美國國務院亦對香港表示關注，促請中方尊重香港的公民權利。美國會留意香港是否有違反公民權的情況發生，如言論自由及新聞自由受到干預等。

另外，中國駐英大使劉曉明亦於同日就香港現況發言，但強調香港是中國的一部分，外國不應插手。他接受英國廣播公司訪問時表示，香港的「一國兩制」非常成功，中央不但兌現了對香港的所有承諾，更保證了香港的社會、法治和生活方式等。他指香港的人權及司法獨立未被削弱，而且回歸後已經舉行了5次選舉，強調大眾不能只聚焦於某些不滿聲音上。談及「銅鑼灣事件」破壞一國兩制時，劉指香港是中國的一部分，外國政府不應插手。

（圖片來源：Foreign & Commonwealth Office Youtube影片截圖）